# 正则表达式匹配

给你一个字符串 `s` 和一个字符规律 `p`，请你来实现一个支持 `'.'` 和 `'*'` 的正则表达式匹配。

    '.' 匹配任意单个字符
    '*' 匹配零个或多个前面的那一个元素

所谓匹配，是要涵盖 整个 字符串 `s` 的，而不是部分字符串。

**说明**：

    - `s` 可能为空，且只包含从 `a-z` 的小写字母。
    - `p` 可能为空，且只包含从 `a-z` 的小写字母，以及字符 `.` 和 `*`。

::: details 点击查看 示例 详情

```shell
# 示例1
输入:
s = "aa"
p = "a"
输出: false
解释: "a" 无法匹配 "aa" 整个字符串。
```

```shell
# 示例2
输入:
s = "aa"
p = "a*"
输出: true
解释: 因为 '*' 代表可以匹配零个或多个前面的那一个元素, 在这里前面的元素就是 'a'。因此，字符串 "aa" 可被视为 'a' 重复了一次。
```

```shell
# 示例3
输入:
s = "ab"
p = ".*"
输出: true
解释: ".*" 表示可匹配零个或多个（'*'）任意字符（'.'）。
```

```shell
# 示例4
输入:
s = "aab"
p = "c*a*b"
输出: true
解释: 因为 '*' 表示零个或多个，这里 'c' 为 0 个, 'a' 被重复一次。因此可以匹配字符串 "aab"。
```

```shell
# 示例5
输入:
s = "mississippi"
p = "mis*is*p*."
输出: false
```

:::

## Show Time

### 老样子先开始我们的一顿分析

- `'.'` 匹配任意单个字符
- `'*'` 匹配零个或多个前面的那一个元素
- 要涵盖 整个 字符串 `s` 的，而不是部分字符串。

### Coding

```js
// 官方题解
//  https://leetcode-cn.com/problems/regular-expression-matching/solution/zheng-ze-biao-da-shi-pi-pei-by-leetcode-solution/

/**
 * @param {string} s
 * @param {string} p
 * @return {boolean}
 */
var isMatch = function (s, p) {
  let m = s.length,
    n = p.length,
    dp = Array.from(new Array(m + 1), () => new Array(n + 1).fill(false))

  const matches = (i, j) =>
    i === 0 ? false : p[j - 1] === '.' || s[i - 1] === p[j - 1]

  dp[0][0] = true

  for (let i = 0; i <= m; i++) {
    for (let j = 1; j <= n; j++) {
      if (p[j - 1] === '*') {
        dp[i][j] = dp[i][j - 2]
        if (matches(i, j - 1)) dp[i][j] = dp[i][j] || dp[i - 1][j]
      } else if (matches(i, j)) {
        dp[i][j] = dp[i - 1][j - 1]
      }
    }
  }

  return dp[m][n]
}
```

```js
// 看的题解写出来的
// https://leetcode-cn.com/problems/regular-expression-matching/solution/shou-hui-tu-jie-wo-tai-nan-liao-by-hyj8/
/**
 * @param {string} s
 * @param {string} p
 * @return {boolean}
 */
var isMatch = function (s, p) {
  let m = s.length,
    n = p.length,
    dp = Array.from(new Array(m + 1), () => new Array(n + 1).fill(false))

  dp[0][0] = true

  for (let j = 1; j < n + 1; j++) {
    if (p[j - 1] == '*') dp[0][j] = dp[0][j - 2]
  }

  for (let i = 1; i < m + 1; i++) {
    for (let j = 1; j < n + 1; j++) {
      if (s[i - 1] === p[j - 1] || p[j - 1] === '.') {
        dp[i][j] = dp[i - 1][j - 1]
      } else if (p[j - 1] === '*') {
        if (s[i - 1] === p[j - 2] || p[j - 2] === '.') {
          dp[i][j] = dp[i][j - 2] || dp[i - 1][j - 2] || dp[i - 1][j]
        } else {
          dp[i][j] = dp[i][j - 2]
        }
      }
    }
  }

  return dp[m][n]
}
```
